不流一滴血的血案 - 林夕

節錄

不流一滴血的血案 - 林夕

香港人製造fb圖片(互聯網)

小風波背後，一定有一場超級洪水，從沒有洩洪過，才會翻出一個可大可小的浪花。輔警大隊「捐血不遂」事件，暫時未知結局如何，可別小看這場沒有流過一滴血的小風波。後事未知如何，過程卻跟血案一樣恐怖。

首先，紅十字會道歉的速度太驚人，是怕失去全港警察的鮮血，抑或怕警方得罪不起？既然要道歉那麼嚴重，就請同時把當時現場一切還原給公眾知道，「肇事」員工態度如何，至少帶了什麼配飾激怒了輔警大哥。現在網上版本紛紜，對此案兩造都不公平，紅十字會有責任出面澄清，不能再拖延了。

至於醫管局，毫不例外為事件致歉，因員工不恰當行為，讓捐血人士不安，為活動提早終結感到遺憾。最恐怖是驚動到要食衛局的手伸進去；葛珮帆博士一馬當先，擔當了香港藍衛兵頭目，要求以上所有機構嚴肅處理、認真交代，在真相沒大白之前，便要懲處涉事人員。文革式批鬥由是展開，藍衛兵把「人犯」起底，那麼就由葛博士帶領他們，繼續分裂香港人吧 。

葛博士，你見識廣博，
。。。。。。
這番良苦用心，撐警藍衛兵與警察家屬的選票不會辜負你的。

但是，你批鬥的嚴詞，倒過來也可以自打臉：「最重要都係救
。。。。。。
是應了葛博士說的：「一個人的行為破壞晒整個行動」？

「。。。。。。。。
市民拒絕捐血，讓紅十字會處於兩難，有天血庫不足，全港人都是受害者。

既然
。。。。。。
力量。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

精挑細味 籽想好食，即like「籽想好食」FB專頁！

林夕真係太高境界

真